公務員蛇足10年無人發現，打卡即走每年46萬袋袋平安！

公務員一直是人們眼中「鐵飯碗」，而近日西班牙一名公務員則以身示範如何「打爛飯碗」。他不但年入46萬港幣，每天上班打卡完後便「蛇」出去，直到收工時間又回來打卡，這樣的行為整整持續了10年都沒人發現，直到前年夏天遭人指控後才被當地政府開除。

綜合外媒報導，Carles Recio 是西班牙一間法院檔案保管所的副所長，他被指控，每天早上7時30分左右上班，但在出勤簿上填寫完時間後就會閃人，接著在下午4時再返回填寫下班時間，Carles Recio 就這樣幹了10年都沒出事。

一直到前年夏天，同事看不下去才讓事情曝光，Carles Recio 也因此被開除。不過，Carles Recio 喊冤表示，「我常常像奴隸一樣工作，我不在辦公室的時候，常常要處理一堆文書、信件。」Carles Recio 還強調，自己不想待在辦公室，是因為被同事孤立。

西班牙當地法院最後認定，Carles Recio 確實忽視「工作崗位上應盡的職責」，且長期沒執行職務，判他在未來9年內不得在公務機關就職。

上司同同事都唔理佢先好野
仲要成10年

做intern咁撚樣

香港既公務員都有得揮 之前白粉報都登幾多佢地蛇型既相 果啲一定又係自己友篤灰

香港都有都唔出奇， 有D 部門成日lunch 後十幾廿分鐘熱線都未開返，

放工前又提早停熱線，唔知D 職員去左邊

香港地投票

點解會知有佢？

幾年前嘅新聞又翻炒